[因禍得福？]如果唔係有相撞出軌事故，荃灣線將在今年年中開始替換中國車取代英製列車

港鐵市區綫願景列車（Urban Lines Vision Train，簡稱MTR Q-Train），又稱「港鐵中車四方電聯車」會在2018年初至2023年陸續運抵香港，由於需要配合荃灣綫更換新訊號系統，所以首批本型號列車會在荃灣綫開始試車及先在該綫投入服務，日後本型號列車的服務範圍將延伸至全市區綫。新車投入服務後將會全數取代93列英製現代化列車（迪士尼綫列車除外）。

新列車將可以完全配合將來荃灣綫、港島綫、觀塘綫及將軍澳綫的新信號系統：Advanced Seltrac CBTC（ALSTOM和Thales為港鐵市區線重新設計的SelTrac系統）。而且，將有兩列願景列車會被安裝車載軌道檢測系統（on-board rail inspection system, ORIS）

但有幸於2019年3月18日凌晨，港鐵測試荃灣線新信號系統時，兩列車相撞至嚴重損毀，荃灣線在啟用新信號系統前「臨尾香」，中國製列車或與新訊號系統同時延遲投入服務。

港鐵願景列車以低速由大嶼山經「荔景中間路軌」駛到荃灣車廠，以便與新訊號系統一同試車

中國製列車笑容邪惡

車內布局則大致沿襲自港鐵伊藤忠近畿川崎列車及港鐵屯馬綫中國製列車，並採用新一代的照明系統，以加強空間感。列車內部用色為迷幻紫色，乃是港鐵首次在列車採用如此配色。

屌 又少左個位坐

中國製交通工具，石棉、甲醛一個都不能少！

澳紐進口揭發 港鐵購同廠23架 國產貨含致癌石棉 毒列車恐侵港
國產Audi疑甲醛超標逾80人罹癌 車主妻：丈夫死得太冤
【國產Audi致癌風暴】港專家：瀝青隔音棉揮發甲醛 小心淘寶黑心貨

迷幻紫係唔係官方名?
如果係證明依間公司真係痴Q左線
定係預告乘客吸到陣"新車味"會迷迷幻幻?

港鐵新車一覽

港鐵屯馬綫中國製列車

山寨版日本近畿川崎電動列車（俗稱千九）。在車廂設計上，座椅編排由原本的一排四個縮減至一排三個，令座位數量進一步減少。車廂吊環亦難於緊握，乘客緊握時非常不舒適

港鐵東鐵綫韓國製列車

這款列車是港鐵自2011年起投入服務的新列車中唯一一款非由中國中車成員公司製造的列車，配合日後東鐵綫將會加裝月台閘門及收窄月台空隙

無所謂，全部關愛座

荃灣線身先士卒, 死以後已

好撚支那味

位少咗等於生活退步咗

希望地鐵全部換晒大陸車，少啲人坐地鐵。

說好的罷搭呢？

人地東南亞印尼雅加達用日本車輛做嘅車

秦國曼谷就用奧地利製Siemens Inspiro

香港就用埋啲九流車廠出嘅垃圾廢鐵

獲獲加價 超支
咁多錢唔買日本車 出支那車 屌

澳門輕軌 2019 年下半年通車！全線 11 站採用日本列車

觀塘線用左大陸車好耐啦

公道講句
澳門用日本車係因為條豆腐渣橋負重唔合格
係日本先做到咁輕既車

澳門輕軌用日本車原因只係因為得日本仔先整到架咁輕嘅列車去就嗰條貪污偷工減料嘅西灣大橋

唔係嘅一定係支那車